北京遊客於動物園開車窗餵黑熊遭咬傷

曾發生擅自下車女遊客遭老虎咬死事件的北京八達嶺動物園，上周五又有一名貪玩遊客開窗餵熊，遭黑熊咬傷手臂。事故驚心動魄，車窗防夾手功能令黑熊扒開車窗，狠咬一口，車主急忙開車逃跑。事後遊客不滿動物園要求他「自己去看醫生」，但他並沒有獲輿論同情。

根據八達嶺動物園規定，自駕遊乘客在散養猛獸的區域，禁止下車或者投餵食物，否則後果自負。《北京晚報》報道，上周五遊客陳先生和朋友駕車來到八達嶺動物園野獸區參觀，陳先生表示，在經過馬來熊園時，「很多熊圍着汽車要吃的。兩頭熊看到我們的車就朝着車走過來。」

雖然工作人員叮囑嚴禁開窗，但看到很多人打開車窗喂熊也沒事，陳先生抱著僥倖心理，還是把車窗開了一條小縫，往外面扔食物，幾隻馬來熊立刻圍了過來，其中一隻還扒着車窗縫隙試圖把頭伸進車內，令陳先生大吃一驚，急忙掀車窗升降按鈕，但車輛的防夾手功能反讓車窗玻璃不升反降，整個車窗都打開了。黑熊頓時狠咬陳先生左臂一口，鮮血直流。

「一陣劇痛啊，我本能地掙脫，猛踩油門往前開，從後視鏡里我看到，熊被掙脫後瘋狂地追趕拍打撕咬車。」

終於擺脫了黑熊的追擊，陳先生停下車向工作人員求助，「我承認擅自開窗確實有錯，但當時我忍着痛和恐懼，懇求工作人員告訴我該怎麼辦，他們就說了句自己去醫院，聽到這話，我心都涼了。」根據動物園提供的求助電話，陳先生去遊客中心進行簡單包紮處理，又輾轉了多所醫院，注射了狂犬疫苗和破傷風針。

針對陳先生批評，動物園沒有第一時間提供幫助，動物園郭經理認為，事後園區工作車兩次驅趕黑熊，阻止發生進一步攻擊，工作人員的操作也符合程序。上萬網友也紛紛指責遊客不遵守規定，「心涼了？？？你窗子再開大點，人都涼了。」「可以換個動物園騙錢嗎？再這樣下去八達嶺野生動物園要關門大吉了！」

抵撚死

如果個動物園自由call 車送你去醫院
到最後個人一定會話係動物園自己有責任
先會咁做 之後就可以攞番筆錢

原來熊都食昆蟲

老老竇竇 如果篇野講既係真
條友只係想搵人求助 又無話要賠償
佢係抵撚死 但動物園都有責任為佢地既客人提供基本既急救
就好似 你去食野掛住望對面枱條女 你唔小心切斷左隻手指啲血吧吧聲咁標出黎 你問個waiter有無啲止血既野搞搞佢 佢就叫你自己去樓下三樓萬寧買一樣

發生係中国就唔係咁計

sorry he is in china

後果自負四隻字寫得好清楚喎

無錯